https://lp.p.pia.jp/article/news/366202/index.html?detail=true

# 鈴木亮平が掲げる新時代の俳優の矜持「演技だけやっていればいい、では足りない時代に来ている」
铃木亮平对自己是新时代的演员感到自豪："我们已经到了这样一个时代，仅仅做演员是不够的" 

映画 インタビュー  ぴあ  24/4/23(火) 12:00

![](https://lp.p.pia.jp/shared/materials/9af1f762-2853-42d3-86b9-64a31feab4ab/origin.jpg)  
鈴木亮平 （撮影：Jumpei Yamada）  


「最近、いい目尻のシワができるようになったんですよ」  
"最近，我的眼角皱纹越来越多了"  

そううれしそうに笑う。人の顔とは、生きてきた証だ。特に年齢を重ねれば重ねるほど、単純なパーツのバランスの良さよりも、生き様や人格が美しさとなって顔に出る。そういう意味でも、彼はきっと今がいちばんいい顔をしている。  
他开心地笑了。 一个人的脸就是他生活的证明。 年龄越大，你的脸就越能显示出你的个性和生活方式，而不仅仅是各部分的平衡。 从这个意义上说，他现在可能是最美的时候。   

俳優・鈴木亮平、41歳。4月25日に世界独占配信がスタートするNetflix映画『シティーハンター』で主人公・冴羽獠を演じる。エッチで、おバカで、だけど強くて優しくて、どことなく陰がある。まさに男の美学が凝縮したようなキャラクターだ。そして、そんな冴羽獠を演じた鈴木亮平もまた誰もが憧れずにはいられない人だった。  
41 岁的演员铃木亮平在 Netflix 电影《城市猎人》（City Hunter）中饰演男主角冴羽獠，该片将于 4 月 25 日开始全球独家发行。 他顽皮、憨厚，但坚强、善良又有些阴暗。 他是一个完美浓缩了男性审美的角色。 而饰演冴羽的铃木亮平也是一个让人不得不佩服的人。 


## ちゃんと『シティーハンター』を届けるまでが自分の責任  
我的责任是演好《城市猎人》

単行本累計発行部数5000万部超。まさに“レジェンド”と呼ばれる作品の一角である『シティーハンター』がついに日本で初めて実写化される。子どもの頃から憧れ続けてきたヒーローを演じるにあたって、鈴木亮平は妥協をせず、作品と向き合った。  
《城市猎人》系列已售出 5000 多万册。 《城市猎人》作为真正的 “传奇 ”作品之一，终于要在日本首次拍成真人电影了。 铃木亮平饰演自己从小就崇拜的主人公，面对这部电影，他没有做出任何妥协。   

「脚本をつくっていく過程では、少しでも面白くするためにアイデアが飛び交い、いろんな方向に話が進みます。けれど時には、原作ファンから見たときに、それは『シティーハンター』らしくないと思うものもある。そういうときに、意見を言ったり、代案を出したりするのが僕の主な役目でした」  
“在撰写剧本的过程中，为了让剧本尽可能有趣，各种想法纷至沓来，话题也是五花八门。 但有时，从原作粉丝的角度来看，会觉得有些地方不像《城市猎人》。 在这种时候，我的主要职责就是提出自己的意见或替代方案。 “  

たとえば、と鈴木はこんな例を挙げる。  
例如，铃木举了这样一个例子。  

「本編冒頭で、獠と槇村はある事件を追いかけています。この事件が、最初は政治家の性的スキャンダルを揉み消すという内容だったんですよ。だけど、シティーハンターはそんな依頼は受けない。シティーハンターが依頼を受けるのは、自分の心が震えたとき。これは原作にも書かれている重要な主人公の哲学です。というふうに、出てくるアイデアが原作のポリシーから外れそうになったときは、もう一度ここ（原作）に戻りましょうとお伝えしていました」    
“在影片的开头，獠和 槇村 正在追查一起案件。 起初，这个案件是关于掩盖一个政客的性丑闻。 但《城市猎人》不接受这样的请求。 城市猎人只有心动时才接受委托。 这是主人公的一个重要理念，也被写进了原著中。 因此，当提出的想法似乎偏离了原作的政策时，我就告诉他们，我们应该再次回到这里（原作）”  

原作オタクが脚本会議に参加してきた感じですね、と合いの手を入れると、「そうなんです」と鈴木は陽気に笑い飛ばす。  
当他插手时，感觉是原作御宅族参加了剧本会议呢，铃木欢快地笑着说：“是这样的。”  

「面倒くさいやつになってしまっていた自覚はあります（笑）。でも僕がやる以上、単に冴羽獠を演じるだけじゃ、役割を果たしきれない。ファンに向けて、ちゃんと『シティーハンター』を届けるまでが自分の責任だと思った。だから、言わなければいけないと思ったことは勇気を持って言おうと決めていましたし、脚本に関わったチームのみなさんも驚くほど真摯に徹底的に向き合ってくださいました」  
“我知道我已经成了一个讨厌鬼（笑）。 但只要我在做，我就不能仅仅通过扮演冴羽獠来完成我的角色。 我觉得我有责任把《城市猎人》好好地呈现给粉丝们。 所以我决定勇敢地说出我觉得该说的话，而参与剧本创作的团队也出人意料地真诚”  

---  

Page 2/6  

---  

## 作品が与える影響について俳優も責任を担わなければいけない  
对于作品带来的影响，演员也要负责任    

 俳優にとって最もうれしい評価の一つが、「この俳優が出ている作品は面白い」だろう。クレジットに名前があるだけで、「見たい」と思わせる、「面白い」と期待させるだけの信頼は一朝一夕では築けない。積み上げてきた作品が、揺るぎない礎となる。  
 演员所能得到的最令人欣慰的评价之一就是 “这个演员出演的电影很有趣”。 仅凭片头的一个名字就想让人们愿意看一部电影，或者让人们期待这部电影会很有趣，这不可能在一夜之间建立起足够的信任。 他们积累的作品构成了不可动摇的基础。   

代表作となった『TOKYO MER〜走る緊急救命室〜』や『エゴイスト』、主演だけではなく助演としての存在感も改めて証明した『エルピス-希望、あるいは災い-』、そして近作の『下剋上球児』まで、秀作続き。鈴木亮平は、今や最も次回作が待ち望まれる俳優の一人である。  
从他最著名的影片《TOKY MER〜走る緊急救命室〜》和《Egoist》，到他再次证明自己不仅是男主角，也是男配角的《エルピス-希望、あるいは災い-》，再到最近的影片《下剋上球児》，他都有一系列优秀的作品。 铃木亮平现在是最期待下一部电影的演员之一。 

「今は『自分はただの俳優だから』『演じただけだから』では足りない時代になっていると感じています」  
“我觉得现在说'我只是一个演员'或'我只是演了一个角色'已经不够了“  

俳優は、あくまで作品の一部であり、作品の質や社会的意義を担うことはできない、というのが従来の見方だった。だが、作品の顔として観客に認知され、毀誉褒貶を先頭に立って浴びる立場だからこそ、「台本に書いてあったものを演じただけ」では通用しないと鈴木亮平は考えている。  
传统观点认为，演员只是制作的一部分，对作品的质量和社会意义不起作用。 然而，由于铃木亮平被观众公认为作品的代言人，处于接受表扬或批评的主导地位，因此他认为 “只是按照剧本演戏 ”是不够的。  

「作品が発表されることで、世間にどのような影響を与えるのか。その責任は、俳優もある程度は担わなければいけないんだろうなと思います。もちろん新人の頃にはそんな余裕はありませんし、全ての俳優にそれを求めることは間違っていると思います。ただ、いただく役の重みが増すほど、責任が大きくなっていくことは感じていて。だけど僕はそれをあまり後ろ向きには捉えていないかもしれない。むしろそれだけ俳優の責任が増え、求められることが増えることには良い面もあるんじゃないかと思っています。だから俳優は作品を選ばなければいけないし、自分が参加すると決めた作品に対しては、ただ演じるだけじゃなく、もっと深いところまで関わる覚悟を持つべきなんだろうと感じています」  
“作品上映后会对公众产生怎样的影响？ 我认为演员在某种程度上必须承担起这个责任。 当然，当你是一个新人时，你没有这样的余地，我认为对所有演员都这样要求是不对的。 不过，我确实觉得角色的分量越重，责任就越大。 但我并不认为这是一种倒退。 事实上，我认为演员承担更多的责任，需要做更多的事情，这也有好的一面。 这就是为什么我觉得演员必须选择他们所参与的电影，他们应该做好准备，以更深入的方式参与到他们决定参与的电影中，而不仅仅是演戏”  

鈴木が『シティーハンター』の脚本開発に参加したのも、自分が主演を務める作品として納得のいくものを観客に届けたいと思ったからだ。  
铃木参与了《城市猎人》的剧本创作，因为他希望这部由他担任主角的作品能让观众满意。   

「脚本開発では原作ファンとしての視点と同時に、今この時代に世に出る作品としてふさわしいかどうかも話し合いました。獠はああいう性格だから、女性に性的に迫る場面が何度もある。原作が連載されていた当時は問題にならなくても、今読むと違和感のある表現はやっぱりあって。その修正には特に気を配りました。今、僕たちが実写化することで、冴羽獠が嫌われてしまうことだけは絶対にあってはいけないと思ったんです」  
“在编写剧本的过程中，我们从原作粉丝的角度出发，讨论了这部作品是否适合在这个时代推出。 '因为獠的性格，有很多时候对女性有性骚扰行为。 在原作连载时不成问题，但现在看起来还是显得有一些奇怪。 我们特别注意纠正这些问题。 我想，如果现在制作真人版，冴羽獠一定不会被人讨厌。“   

それは、コンプライアンスによって表現を曲げられたという意味ではない。実際、本編を観ると、驚くほど冴羽獠は冴羽獠のままだ。予告編で披露された“もっこりダンス”もファンの間で大きな反響を呼んだ。  
这并不是说依从性改变了表达方式。实际上，看了正片后，令人吃惊的是冴羽獠依然是獠。预告片中披露的“Mokkori Dance”也在粉丝之间引起了巨大反响。   

賛否の声が沸きやすい人気漫画の実写化も、鈴木亮平の名前があると、なぜかファンも安心してしまう。この絶大なる信頼は、鈴木亮平の深い原作愛、そして作品の担い手としての強い責任感から生まれたものだった。   
即使是人气漫画的真人版改编，往往也会遭到反对，但铃木亮平的名字出现，多少会让粉丝们感到安心。 这种巨大的信任源自铃木亮平对原作的深厚感情，以及作为影片制片人的强烈责任感。    

---  

Page 3/6  

---  

## 職人ではなく、フィルムメーカーとして  
不是作为工匠，而是作为电影制作人    

 「俳優は演技だけやっていればいい、では足りない時代に来ている」――そう鈴木亮平が繰り返すのは、目線の先に海外市場を見据えているからだ。  
 “我们已经来到了一个演员仅仅演戏是不够的时代”--铃木亮平之所以反复强调这一点，是因为他将目光投向了国际市场。 

「本来、勉強して自分を広げていくことは、どの仕事でも必要なこと。ですが、これまではなぜか俳優はそういうことをしなくていい、という風潮があったように思います。俳優は演技だけしていればいいんだと自分たちでも聖域化していたような。でもそれだと、自分の制作会社を持ち、自ら主導して映画作りをしている海外の俳優にどんどん差を付けられていってしまう危機感を感じています。今は1年何も学ばなかったら、すぐに置いていかれる時代。僕たちもちゃんと勉強して常に成長していかなくちゃいけない、という思いは自戒を込めていつも心に置いています」  
“本来，学习、拓宽自己，在任何工作中都是必要的。但是，不知为何，至今为止有一种风潮，认为演员不需要做这样的事情。演员只要演戏就行了，连他们自己都觉得这是天值。但这样一来，我就会感到与拥有自己的制作公司，自己主导制作电影的海外演员逐渐拉开差距的危机感。现在是一个如果一年什么都学不到，马上就会被淘汰的时代。我们也要好好学习，时时刻刻都要成长，这样的想法包含着自我反省一直放在心里。”

ここで鈴木亮平が指す勉強とは、決して役づくりのために何かを学ぶことではない。今求められているのは専門性ではなく、総合的に作品に関わる力だ。  
铃木亮平这里所说的学习，并不是为了创造角色而学习。 现在需要的不是专业知识，而是能够全面参与到作品中的能力。   

「今の映画の現場では、それぞれの部署が職人として与えられた仕事を突き詰めている印象があります。それは素晴らしいことですが、これからはもっと一人ひとりが自分はフィルムメーカーなんだという意識を持つ時代になるんじゃないかと思っています。映画もドラマも、全員が作品づくりに対して意識を高く持つ必要が出てくるんじゃないかなと。たとえば俳優なら自分が出ている作品の資金調達の仕組みについても少しは知るべきだと思うし、企画の立て方、演出術や脚本の書かれ方、照明さんがどういうロジックで光の当て方をデザインしているのか、みたいなことも勉強できる。逆に演出家の方々には、俳優の演技法についても今後さらに深く知っていただいて。そうやってみんながコミュニケーションをとり合い、自分の部署を横断して一つのチームとなることが、結果的に全体の底上げになるんじゃないかと思っています」  
“在当今的电影界，我的印象是，每个部门都在以工匠的姿态从事自己分内的工作。 这是一件了不起的事情，但我认为，每个人都将更加意识到自己是一名电影制作人的时代即将到来。 我认为，每个人都有必要对电影和戏剧的制作有高度的认识。 比如，演员应该对自己参演的作品的资金机制有所了解，可以学习如何策划、如何导演、剧本是如何写的，灯光师是用什么样的逻辑来设计光线如何照射的。 反之，导演们也可以在今后的工作中更多地了解演员的表演方法。 我认为，让每个人都能以这种方式相互交流，在各自的部门中发挥团队精神，最终会提高公司的整体水平。“

多彩なフィルモグラフィを誇る鈴木だが、意外にもNetflix作品は初参加。近年、日本作品が週間グローバルTOP10（非英語シリーズ）にランクインする快挙が続いている。重く閉ざされていた扉は、今、少しずつ、けれど確かに動きはじめている。  
铃木拥有丰富的电影作品，但出人意料的是，这是他第一次参与 Netflix 电影的制作。 近年来，日本作品在每周的全球十佳（非英语系列）排行榜上屡有斩获。 一直紧闭的大门，现在正缓慢而坚定地开始打开。  

「今は過渡期で、映像業界のみんなが『このままじゃまずい』と思い、一気に行動に移し始めているのを感じます。少し「幕末感」のようなものを感じると言いますか。海外の列強に飲み込まれないよう、日本をもう一歩前に進めようという気概を上層部から現場までいろんな人が胸に抱いているような。どの立ち位置なのかはわかりませんが、微力ながら僕もまたその流れに貢献できる一人であれたらという思いはあります」  
“我觉得电影界的每个人都开始思考'不能再这样下去了'，并开始立即采取行动。 我感觉有点像江户时代的末期。 好像从上到下，从基层到一线，每个人都下定决心，要让日本更进一步，以免被海外列强吞并。 我不知道自己处于什么位置，但我希望自己能成为其中的一员，为这一趋势做出贡献，哪怕只是微不足道的贡献”    

---  

Page 4/6  

---  

## 自分の滑舌の悪さは、ずっとコンプレックスでした  
我一直为自己的滑舌不好而自卑  

 鈴木亮平に寄せられる信頼感の一つに、知性がある。東京外国語大学卒業という経歴もさることながら、そのインテリジェンスを支えているのは、彼の話し方だ。美しい日本語を、落ち着いた口調で操る。だが、実はそんな武器は長らく彼のコンプレックスだった。  
 铃木亮平值得信赖的一点是他的智慧。 除了他毕业于东京外国语大学的背景，他的智慧还体现在他说话的方式上。 他的日语说得很好，语调平和。 但事实上，这样的武器早已成为他的情结。   

「やはり俳優をやる以上、よく響く日本語、いわゆる標準語と言われるものをしっかり身につけないといけないと、自分が関西人だからこそ強く思っていました。でも、実は僕は滑舌が絶望的に悪くて。それが長年コンプレックスだったんです」  
“我强烈地感觉到，作为一名演员，我必须精通日语，也就是所谓的标准日语，因为我来自关西地区。 但事实上，我的日语水平差得令人绝望。 这是多年来的一个情结”  

この4月から『世界遺産』の9代目ナレーションに就任。心地よく耳に染み込む語りに早くも絶賛の声が上がっているだけに、滑舌に難を抱えていたというのは意外な告白だった。  
今年 4 月，他成为《世界遗产》的第九位解说员。 他的解说已经获得好评，听起来非常悦耳，因此他承认自己在滑舌方面存在问题是令人惊讶的。   

「ずっとナレーターの仕事もしたいと思っていたからこそ、自分の話し方を直さなくちゃいけないという意識は強かったです。今もやっているのは、外郎売り。特に関西人として気をつけなきゃいけないのは鼻濁音。あとは無声化です。関西圏で育った僕は、どうしても全部有声発音になりやすい。それを無声音で話せるように一生懸命練習しました。このあたりは今も気を抜くと忘れることが多くて。滑舌やイントネーションに関しては今も誤魔化しながらやっているというのが正直なところです」  
“我一直想做一名解说员，所以我很清醒地意识到，我必须修正自己的说话风格。 我现在做的仍然是推销。 作为一个关西人，我必须特别注意的是鼻音。 另外就是无声化。 我在关西地区长大，什么都喜欢用有声发音。 为了能用无声发音，我刻苦练习。 即使是现在，一不小心我也会忘记这部分内容。 说实话，我还得在滑舌和语调上下功夫，但我仍在蒙混过关”   

他者が羨む美点も、決して天からのギフトではなく、不断の努力によって磨き上げたもの。最初からダイヤモンドだったわけではない。何度も濁流に揉まれ、石肌を削られ、やがて無二の輝きを放つ天然石のように、彼の中に流れる歳月の蓄積に私たちは美しさを感じ取っているのかもしれない。  
别人羡慕的优点并不是上天的恩赐，而是通过不懈努力磨练出来的。 它们并非一开始就是钻石。 就像一块天然的石头，经过泥沙俱下的反复打磨，最终散发出独特的光芒，我们或许能从流淌在他身上的岁月积淀中感知美。   

---  

Page 5/6  

---  

## 未熟を理由に何も伝えないのは年長者の甘えかもしれない  
长辈们以经验不足为由不告诉任何事情，可能太率性   

 「俳優という仕事は役との出会いが大きいです。いい方向ばかりとは限りませんが、役から影響を受けて自分の人格が徐々に変わっていっている感覚もあります」  
“演员是一份会遇到角色的工作。 虽然并不总是朝着正确的方向发展，但我感觉自己的性格在所扮演角色的影响下正在逐渐发生变化。”  

中でも大きかったのが、大河ドラマ『西郷どん』で演じた西郷隆盛だった。  
最重要的角色之一是历史剧《西郷どん》中的西乡隆盛。   

「あの変革期で西郷さんが行ったことは歴史に残るものだし、政治的にもすごく大きな役目を背負っていました。でも彼が今もこうして愛され続けているのは、それ以上の何かがあったからだと思います。現代の言葉で言うなら、カリスマ。西郷さんを演じたことで、彼の持っていたカリスマ性の1/10くらいは学ばせていただいた気がする。それは今の自分を形成する上でとても大きなものになっています」  
“西乡在那段变革时期的所作所为将载入史册，他在政治上发挥了非常大的作用。 但我认为，他之所以仍然受到如此喜爱，我想是因为有比这更重要的东西。 用现代的话来说，就是魅力。 我想，通过扮演西乡先生，我学到了他所具有的魅力的十分之一。 这对塑造今天的我起到了非常重要的作用“  

そう話しながら、「でも、自分はそんなにできた人間じゃないですよ」と困ったように笑って、かぶりを振る。  
他困惑地笑着摇了摇头说:“但我不太擅长”。  

「役とリンクしちゃって、変に祭り上げられている感じがする（笑）。そう『見える』のはありがたいことですけどね、俳優としては。でもあまり立派な人のように思われすぎるのは、ちょっと生きづらい。早く悪役がやりたい（笑）」  
"我和这个角色联系在一起，我觉得自己正在以一种奇怪的方式被赞颂（笑）。 作为一名演员，我很感激以这种方式被'看见'。 不过，被认为太像一个受人尊敬的人，还是有点难以接受。 我迫不及待地想演反派了（笑）”  
 
決して完璧な人格者なんかではない。いつまで経っても、未熟者。だから学び続けるし、努力し続ける。  
绝对不是完美的人格。不管过多久，都是不成熟的人。所以继续学习，继续努力。  

「自分が大人になればなるほど、自分の未熟さも、成熟も同時にわかってきました。ただ最近は、自分が未熟だからといって、後輩に伝えることを怠っちゃいけないなとも思っています。「自分も未熟だから偉そうに言わないでおこう」というのは簡単で。でも業界全体が今後成長するためには、次の世代に自分たちが経験してきたことを伝えていく必要もあって。『教える』なんて偉そうなものじゃなく、ただ伝えて、そこから自由に感じ取ってもらうといいますか。自分の未熟を理由に何も伝えないのは年長者の甘えかもしれないなと思うんです。そういう意味でも、全体で知識を共有して次の世代に伝えていくことは、今とても興味のあることの一つです」  
"我越是长大，就越能意识到自己的不成熟和成熟。 但最近我又觉得，不能因为自己不成熟，就忽略了把自己的不成熟传递给后辈。说'我也不成熟，所以我不应该大谈特谈'很容易，但为了整个行业未来的发展，我们需要把自己的经验传授给下一代。 我不想'教'他们什么伟大的东西，我只想把这些东西传授给他们，让他们从中自由地感受。 我认为，如果长辈们因为经验不足而什么都不告诉他们，那就太率性。 从这个意义上说，全面分享知识并将其传递给下一代是我现在非常感兴趣的事情之一”  

Netflixでは、よりクリエイティビティを発揮できる環境づくりを目指してリスペクトトレーニングの導入や、労働環境改善のために1日の撮影時間を原則12時間までとするなど、先進的な試みを行っている。こうしたNetflixとの仕事も、鈴木亮平にとっては新たな刺激となった。  
Netflix正在逐步尝试创造一个更有创造力的环境，比如引入尊重培训，将拍摄时间原则上限制在每天12小时，以改善工作环境。 与 Netflix 的合作也给铃木良平带来了新的刺激。 

「日本でも今では映適という組織がスタートして環境が改善されてきていますし、今後もNetflixのような撮影環境が、日本でもスタンダードになっていけばいいなと思っています。ただし、それをすると撮影日数が増えて予算が大幅に増える。今までつくれたものがつくれなくなって、作品の本数が減ることも覚悟しなくちゃいけない。でもその分、若い世代が入りたいと思える持続可能で健全な業界になる。僕はなるべく健全であることが優先されるべきだと思いますが、今後も日本の現実に合った、より良いルールが作られていくべきだと思います」  
"在日本，现在已经成立了一个名为映適的组织，环境也在不断改善，我希望像 Netflix 这样的拍摄环境将来能成为日本的标准。 不过，这会增加拍摄天数，预算也会大幅增加。 我们必须做好心理准备，过去能拍的东西现在拍不了了，能拍的电影数量也会减少。 但这将使电影业成为一个可持续的、健康的产业，年轻一代将愿意成为其中的一员。 我认为，当务之急是让电影产业尽可能地健康发展，但我也认为，今后应根据日本的实际情况制定更好的规则“  
(译注：[映適(Eiteki) - 日本映画制作適正化機構](https://eiteki.org/))  

自分の目先のことだけに拘泥しているのではない。作品全体のことを、ひいてはこの業界の未来のことを第一に考えて、行動する。その視野の広さが、鈴木亮平という人間の大きさにつながっている。   
关注的不仅仅是自己的切身利益。 他把整个工作，也就是行业的未来放在首位，并据此采取行动。 这种宽广的视野正是铃木亮平的伟大之处。    

---  

Page 6/6  

## ドジは僕の代名詞みたいなものですから
因为笨拙简直就是我的代名词  

 鈴木亮平と話していると、その人間力の高さに圧倒されてしまう。だが、そう伝えても、彼はきっとまた困ったように笑うだろう。だから、あえて聞いてみた、鈴木亮平のポンコツなところを。  
当我和铃木亮平交谈时，我被他的为人所折服。 不过，即使我告诉他这些，他一定也会很为难地笑。 于是我斗胆问他铃木亮平的弱点。   

「ポンコツばっかりですよ。まず、すぐ風邪ひくんですよね」  
“有很多缺点。 首先，他很容易感冒“   

待ってましたとばかりに話し出す彼に、「そんなに鍛えているのに……？」と疑いの目を向けると、「出た！」とオーバー気味に笑って、こう続ける。  
我怀疑地看着他说：“他那么努力地锻炼，可还是会......？” 他说："就是这样！ 他笑得很夸张，继续说道。  

「体を鍛えている人は健康だと思ってるでしょう。関係ないですから。むしろ筋トレして体をいじめた後ほど免疫が下がって風邪をもらいやすいんですよ。筋トレ後は回復が大事なので、ちゃんと寝なきゃいけないのに、仕事が忙しいと寝られなかったり。そしたらもうヒュンッて免疫下がって、すぐ風邪をひきます。基本、全部の菌をもらっていくスタイルです（笑）」  
"你认为健身的人都很健康。 没关系。 事实上，你越是用力量训练折磨自己的身体，就越容易感冒，因为你的免疫系统会降低。 力量训练后的恢复很重要，所以你必须好好睡觉，但如果你工作很忙，你就睡不着。 这样你的免疫力就会下降，马上就会感冒。 基本上，我把所有的细菌都带走了（笑） "  

自分のダメなところを語るときほど、鈴木亮平はイキイキとしゃべる。出身は兵庫県西宮市。関西人らしいサービス精神の塊みたいな人だ。  
铃木亮平越说自己的不足，他就越活泼。 他来自兵库县西宫市。 他有着关西人特有的服务精神。 

「あと、ドジは僕の代名詞みたいなものですから。この間も、次に入る映画の方々とお会いして、みんなでご飯でも食べに行きましょうとお店に入ったんです。そして、1品目が出てきて、箸袋から箸を抜こうとした瞬間、勢い余って箸がスパーンッと向こうの方へ飛んでいきました（笑）。まだみなさん緊張されているので、呆気にとられてるんですよ。だから僕から説明しました、『僕はみなさんが思っているようなしっかりした人間ではありません。こんなことを毎日やるのでお見知りおきを』って」  
“我也是笨拙的代名词。 前几天，我遇到了要拍摄下一部电影的人，大家一起去餐厅吃饭。当第一道菜上桌，我正准备从筷子包里抽出筷子时，由于用力过猛，筷子一下子就飞了出去（笑）。(笑）大家都还很紧张，所以都吃了一惊。 于是我向他们解释说：'我并不是你们想象的那样厉害。 我每天都在做这样的事情，请大家多多包涵“   

そうおかしそうに笑う目元には、豊かなシワが刻まれていた。男の可愛さと色気が同居したシワだ。大人の余裕と包容力。そして、少年のような好奇心と探究心。その両方が鈴木亮平にはある。  
他狡黠地笑着，眼睛布满皱纹。 那是男人可爱与性感并存的皱纹。 成年人的和蔼可亲和包容。 还有孩子般的好奇心和求知欲。 铃木亮平两者兼备。   

50歳、60歳になった鈴木亮平はどんな顔をしているだろうか。きっと今よりもさらにいい顔になっているに違いない。たっぷりに刻まれた目尻のシワは、鈴木亮平の生き方そのものを語っていた。  
50、60岁时的铃木亮平会是什么样子呢？ 我敢打赌，他会比现在更帅。 他眼角的皱纹，已经非常丰富，这本身就说明了铃木亮平的生活方式。   

取材・文：横川良明　撮影：Jumpei Yamada  


スタイリスト：丸山晃
ヘアメイク：宮田靖士（THYMON Inc.）  

---

ぴあアプリ限定！  
仅限 Pia 应用程序！    

アプリで応募プレゼント  
应用程序中的参赛赠品  

鈴木さんのサイン入りポラを1名様に！  
一人将获得铃木先生亲笔签名的 pola！   

【応募方法】  
申请方法  

1. 「ぴあアプリ」をダウンロードする。こちらからもダウンロードできます  
下载 Pia App。 您也可以从此处下载。 

2. 「ぴあアプリ」をインストールしたら早速応募！  
安装 “Pia App ”后，请尽快申请！ 

＜作品情報＞  
Netflix映画『シティーハンター』  


4月25日(木) Netflixにて世界独占配信  


出演：鈴木亮平　森田望智　安藤政信　華村あすか 水崎綾女 片山萌美 阿見201　杉本哲太　迫田孝也／木村文乃　橋爪功  

ストーリー  

新宿東口の伝言板に書かれた「XYZ 妹をさがしてください」というメッセージを受け、相棒の槇村秀幸と共に、有名コスプレイヤーくるみの捜索依頼を請け負った“シティーハンター”こと冴羽獠。その頃新宿では謎の暴力事件が多発し、警視庁の敏腕刑事 野上冴子は手を焼いていた。息の合ったコンビネーションでくるみを追う獠と槇村だったが、捜査の最中、槇村が突然の事件に巻き込まれ死んでしまう。獠が事件現場に駆けつけると、そこにいたのは槇村の妹の槇村香。兄の死の真相を調べてほしいと香は伝言板で獠に依頼するが、香を巻き込みたくない獠は香を避け続ける。  


しかし香がくるみを発見、保護したことで状況は一変。くるみがコスプレイヤーとして出演するイベントに、獠と香は護衛役として潜入することになった。ステージに登壇するやいなや、一気に注目の的となるくるみ。しかしそんな彼女に視線を送るのは、観客やメディアだけではなかったーー。  


作品ページ：  
https://www.netflix.com/jp/title/81454087  



---  
